大戶價格陷阱: 恆指HSI

自從介紹Order Flow Theory以來，很多朋友都問Order Flow Theory是否適用於非外匯市場，例如商品市場或指數等，今日小弟初試啼聲，用恆生指數作為例子，來分析一下如何運用大戶價格陷阱去建立我們的Trade Plan。

小時圖所見，過去一個月恆指在急挫後穩步回升，在上升趨勢線上多次找到支持。上周五開市時段更突破阻力位24589，形成了上升趨勢新的Higher High。無論是突破追揸或是早已經揸貨的好友，都很可能將止損，或心理止損放在23730之下。

原因是23730是一個相當明顯的支持位，若跌穿的話對散戶來說會是轉勢的訊號。更甚的是，現在價格再次測試這條相當"靚"的上升趨勢線，一但失守，而價格隨後更跌穿23730的話，將更吸引淡友入市沽出。

好友的止損平倉賣單，再加上淡友突破追沽的賣單，將為大戶在23730之下提供大量Liquidity去重新入市買入。

承接我們上一篇文章，這並不是一個預測，我們不是說價格一定會在23730之下反彈。以交易者的角度，經過上述的分析，若果價格重回23730之下，我們便找機會入市買入恆指，希望搭上大戶的順風車，如果價格不重回23730而繼續上升的話，我們就甚麼都不做，待價格告訴我們下一步的部署。

塵巴
246-247 你又會唔會當一個supply zone + 假突破咁trade?

即係如果重回23730, 就要走佬?

講Eur/Jpy的文章很有啟發性

有無link?

叻仔

你是高登的K2?

唔係。 佢係高手？

唔會了，因為已經發生左。

不過，呢個假突破話比我地知，追揸嘅人而家係輸緊，而我地亦知道佢地最大可能放stop嘅係邊個位，我地就等價位去到果度，佢地被stop out果陣我地就買，就係咁。

報到學野！

到左你講既zone了
找機會入市買入恆指?

liquidity zone 個 range 應該定到幾闊, 係咪睇之前啲bar

Lm

就allin 牛啊

跟，入多注牛

搵位入

這是我的Trade plan。

理論上唔會太闊，因為散戶放stop嘅位置多數都係係支持/阻力之 下/上，破左就斬，放太遠無咩意思。至於個zone去到邊個位，就要睇大戶order flow放到去邊。

止蝕位要點定?

其實同俗語震倉有咩唔同? 穿咗彈番上去就話震倉/大戶搵靚位呃貨，穿咗唔番上去就話確認轉勢/見頂

如果沒有預測性，是否只係好似好Pro咁事後解話?

其實即係"預測"好大機會係23730之下會出現所謂震倉，到價嘅話就買入。

我自己唔中意用預測呢啲字眼，因為作為一個trader，我地係唔需要預測任何野，只需要準確無誤咁執行自己套trade plan。

如果彈番上去，就贏錢，唔番上去，跌穿個zone，就輸錢，就係咁簡單。

你只需要好pro咁execute每一個setup，你唔係分析師嘅話，又有咩需要好Pro咁事後解話？

咁如果依家嘗試買入 咁塵sir個止蝕點擺？

即係搏佢做假突破，部署去執迫出嚟嘅止蝕盤

感謝巴打繼續分享交流

就係個zone嘅底部加一點子，即係穿左個zone就走。

咁而家即係點

我會買，跌穿23275就止蝕

靜候熊二最後的瘋狂

好 信你

唔好信我，信自己，我只係分享我嘅trade plan。

我trade開期指，之前睇24340-24470 Range，穿左後就沽
現在睇會去到23280，即係大約你講的止蝕位

好奇點解如果你睇有機會去到23730，甚至會穿23730，點解唔係24000之上沽先，等去到23730再決定平倉或反手呢？

另外，假突破常有，如果將止蝕放係zone附近，會好易觸發？

大户真係收緊貨？真係跌唔落

唔出奇呀，港匯話曬比你知

有冇機會係後抽? 今日似搵QQ托住個指數去沽貨，而早幾日見頂時港滙開始轉更強

呢個月結"大戶"到底係好友定淡友，點樣睇?

而家真係上緊番去23800, 去到咩位你會計之前既下跌做假突破？

好多突破追揸嘅好友已經係穿左23730之後被stop out或者自己斬欖了，咁果個仲唔係假突破？

收夠貨，大戶準備抽高

我唔係好清晰，之前未上23700就zone 底認錯只蝕。咁真係詁過23700, 去到咩位確認
a) 先前係假突破，自己成功撈底應該繼續持有定係
b) 目前只係彈，盡快平倉等待下次機會
穿番落23700就認輸？

高位開好倉跌落黎止蝕就發生左，唔理係a 定b ...

講到最後, 升同跌既機會都係50/50
咁洗乜搞咁多野

你啱，幾時都話，連登仔係最叻叻的！

都係個句啦
呢排我賺夠，我都想俾其他人賺

琴日睇的時候過左你FB睇，page名做FX，更加令我想知你的trade plan同人有咩不同。

好有趣，你的Liquidity Zone正正就捕捉大多數跟技術指標/DT的人的出入市位來決定。而我都正正係你琴日講個D穿左237xx會走的人，今朝都追番入去。

觀察番今日強勢股同版塊(連埋琴日下半日都唔肯比人平買個堆股)，的確係好多錢入去。

需然於我暫時唔知係咪(以後)行之有效，但好開心見到新見解，以後會keep track你啲FB post

今次日落唔到23271, 即係 6/Apr-10/Apr果個星期等位, 有機會升返上去

因為今次反彈同08日線圖有D相似, 都係差唔多點數反彈, 另外日線圖都係玩range, 上下磨7-9個交易日再爆上, 之後再磨range

睇返08果次返彈由20572-26387周線圖, 歷時7星期,當時第4個星期, 最低位係低過第3星期, 同時最高位都高唔過第3星期
而係到第5星期先gap升上去, 今次2020依加反彈左4星期, 有可能仲會彈上去

今次日落唔到23271, 即係 6/Apr-10/Apr果個星期等位, 有機會升返上去

今日落唔到23271, 即係 6/Apr-10/Apr果個星期低位, 有機會升返上去

因為今次反彈同08日線圖有D相似, 都係差唔多點數反彈, 另外日線圖都係玩range, 上下磨7-9個交易日再爆上, 之後再磨range

睇返08果次返彈由20572-26387周線圖, 歷時7星期,當時第4個星期, 最低位係低過第3星期, 同時最高位都高唔過第3星期
而係到第5星期先gap升上去, 今次2020依加反彈左4星期, 有可能仲會彈上去

你所講嘅所有scenario我都無考慮過，我只係一心一意去等假突破嘅出現，然後等價位重回23730，去捕捉同大戶一齊入市嘅機會。

又先沽，又平倉，又反手，你做緊嘅，係不斷去估個市下一
步會點行，我諗都係大部份人做緊嘅野。其實倒不如去捕一個機會更好。

價位突破向上果陣，我都唔知佢會唔會係假突破，但係果一刻我已經map out晒成個trade plan，就係如果佢真係假突破，我就等佢會唔會向下跌到23730之下，如果佢真係去到23730之下，我就搵位入市揸。結果佢真係如我所願（注意：唔係如我所料）。

你講到好複雜咁，其實唔係太難明吧

一路都唔做任何野，等價位跌穿23730就入市揸，如果跌穿Liquidity zone就止蝕走，彈上去嘅幾時take profit就睇你自己喜好，有啲人中意執少少，有啲人中意揸耐啲，睇你自己個trade management plan係點。

想問下
Liquidity zone係點劃出黎
同埋你會唔會做牛熊call put

多謝支持！

今次試下講恆指，都係因為不斷有讀者問Order Flow Theory可唔可以應用係非外匯嘅市場，就即管試下。我其實都觀察左一排，有信心覺得係work先出po的，結果都令我幾滿意。

實不相瞞，小弟對股票可謂一竅不通，所以你哋講果啲股票術語我係完全唔知講乜，信不信由你我亦從來未買過股票。

但正正亦因為咁，更加證明我套理論係正確，無論係啲咩其他因素都好，最最最終，價格升跌，都係取決於買賣雙方嘅供求關係！

好高興見到一位專業且守紀律的trader

塵生幾時再開班。有無通脹到。仲係咪以前既7字頭

如果今日睇到呢個post
我23650跌唔落個下肯定拋熊入牛

想上堂

岩岩我都pm做樓主 但佢未覆我

所有野都係經驗慮積，不斷錯但亦要不斷改，先會有進步。

呢啲無謂係度講，有興趣可PM。

全中！

啱先睇番啲舊原來春袋兄你之前話我出po事後孔明。

之後我真係賺夠驚你賺唔到，所以一早講定，唔知你賺唔賺到條Euro pound？

知音
Trader只係execute if then
無追開post 你個liquidity zone點計

睇左個page 當我無問過

留名學野
樓主可唔可以share FB page呀

慢慢睇

你同東方日報馬經專欄有咩分別
九萬幾個預測, 實會中架啵,
三T佢地都貼中唔少次
有東方, 冇窮人

樓主個trade plan 無target price?

邊度九萬幾個預測？好心你玩抹黑都比少少心機，有東方有冇窮人我唔知，但個市多啲你呢種人才就會少好多窮人就真

第一個take profit位24050，係今朝應該hit左。想揸耐啲嘅我會等24455

細timeframe都係用同一種技倆

巴打，咁你會點樣update trade plan?

1: if 向下跌進入liquidity zone, long <- 發生左
2: if 由liquidity zone 穿落232xx, 平倉<- 發生左
3: if 由liquidity zone 重上23730 -> 發生埋，但依個event 點樣影響下一步？係咪會觸發update trade plan?

e.g. if reach 23830, 將平倉觸發提高至開倉價？ if reach 23930, 將平倉觸發提高至開倉價+100, etc ?

1: if 向下跌進入liquidity zone, long <- 發生左
2: if 由liquidity zone 穿落232xx, 平倉<- 未發生，仍然有效 (頭先打錯）
3: if 由liquidity zone 重上23730 -> 發生埋，但依個event 點樣影響下一步？係咪會觸發update trade plan?

e.g. if reach 23830, 將平倉觸發提高至開倉價？ if reach 23930, 將平倉觸發提高至開倉價+100, etc ?

2同3唔係好明你想講乜，咩跌穿個liquidity zone平倉發生左？個價係zone裡面彈返上去喎

你講eg.呢啲係變左trade management plan，呢樣野就好因人而異，入左市之後點樣manage，完全取決個人喜好。

我自己就唔中意搞佢，入左市，放好stop，放好止賺，就多數唔會再搞佢，由得佢自己行。

啊，而家先見你個update post。

升

簡單d講，當大户吸到某一個max stock level就會停，之後開始派貨，識數倉就會知大户25000樓上冇派過貨，目的就係假身唔想比人大長put。24500附近開始派，暫時仲有約1000點既貨未派。

咁係咪要繼續抽升？

請問今日HSI五分鐘圖，13:00開市嗰時算唔算去咗liquidity zone？

可唔可以cap張圖睇下

我反而見到呢個

如果選擇左hold耐啲嘅，再上啲24450倒可以考慮走了。

會唔會向上突破

巴打呢個理論會唔會只適合上落市
如果好似之前果種急插係咪比較難預測

到左價可以走了。

我地唔做prediction的，但若果爆上去24665，我地睇下到時有咩反應再部署。

如果同一張圖 點先算真向下突破?

巴打有料 我都係跟你嗰套買賣

今朝又係咁，如出一轍。

如果急升或急跌，無時間比價位"整固"的話，就無機會比大戶set陷阱。最好嘅情況就係一個健康嘅trend，有適度嘅回調或者range，去引啲散戶去匯聚佢地啲止蝕或者breakout入市單，去提供liquidity比佢地。

如果個價無反彈一直向下跌咪就係真突破

學某巴打話齋，賺夠想比人賺下囉

不過講真，好開心套Order flow theory係恆指都work得咁好，你睇佢幾日連細timeframe都出現同樣嘅pattern，即係證明佢地intraday都用同樣嘅技倆。

依套好有用

配合埋其他野 基本上完全知大戶係邊

但係大部分人都冇耐性去等

同埋道理，而家會唔會係夾上去打淡倉？打d人止蝕位

姐係無得預知會唔會向下突破
應該係下面set 止蝕

原來樓主想招生

呢樣就係成功與否嘅關鍵，耐性。

我覺得依套野 技術含量好低

但係見過一兩個高手都係用佢賺大錢

絕對有可能，因為好明顯，好多淡友個止蝕盤，同埋好友嘅追揸都係係24665樓上，係比大戶take profit嘅好機會，所以點都應該有啲回調。

而家ES都好似類似情況

睇個勢聽日都繼續上？

你講開我先講，道指差不多一樣。

睇你所謂嘅技術含量嘅定義係咩，在我來講，我覺得真係唔需要好複雜，我係完全純粹用price action去讀佢背後嘅邏輯，我見有啲trader啲圖，啲線多到連啲棍都睇唔到咁濟，眼都花埋。

不過最後都係果句，贏到錢就得，各施各法。

預知......

如果有得預知，下刪一萬字。

唔知，如果穿上去嘅睇佢反應再部署。

我係從來都唔會主動招生，啲巴打都係睇到我嘅post，覺得有用學到野，有興趣想再學得深入啲就主動搵我。

其實就算招生都唔係話招就招的，你都要有野比人睇先得嘅。

好帖留名

天煩二世

當年百發百中既派別，天煩派

冇睇樓主內文，唔覺有咩咁勁，掂一掂10ma回調完再升姐

係囉，我都無話過自己勁，10ma呢啲我樓下個師奶勁過我添。

Sound make sense

你個post咪係 不過你講個zone點解揀個支棍既low做底？

唔用埋vol睇？

點睇vwap加阻力支持加trend line

出個post分享就係？ 不過就算係，我估都要work先得嘅。

"不過你講個zone點解揀個支棍既low做底？"
因為果度就係大戶開始入市買貨嘅價位，如果穿左嘅，即係佢地啲單已經無晒。

你睇我幾好人使，你同我唱反調我都解釋過你聽。

你可以睇埋volume嘅，不過我覺得靜係呢套理論已經夠殺。有啲人會覺得多左樣野會令佢confuse，有啲人就覺得加多樣野去confirm會好啲，咁多一個tool做confluence我都唔反對嘅。

想問係咪每次個period 攞一個月黎睇就夠？
好似明又好似未好明咁...手上重要重熊睇緊點算

巴打你重熊咩位開？咩位打靶？
而家個市真係跌都唔識跌咁濟小心

已經買遠熊 咁都升千點而打靶真係認輸囉wuwu
但而家咁蝕幾千走又唔抵...

最好就係跟trend，depends on你用咩timeframe ，然後跟返果個timeframe個trend去trade。

睇24650回調到幾多？

道指尋日24550 殺番落來算唔算，夾上引人買然後一棍400 點殺番轉頭

cls 冇news一棍400? on9嫁

證明真係大戶平倉盤

我差d 比佢夾爆
好在見佢差唔多到頂唔操作，最後輸一百點走執番條命

你追揸？

唔係，係240 左右沽左
所以夾到Hihi

佢夾多50 點我就會爆
今次好彩

差50都夾咗好多啦，個50點唔差在啦

所以今次係好彩

見唔見到道指有咩異動？

慘

大家放心
我正式宣布 購買資產計正式開始
會無限量買入美股
借盡財仔 銀行 信用卡
這就是老美

匯市今晚精彩，大戶又fatfat

個個大戶咪係你

諗住買咩

美股
每日買一萬美金貨
可以買五十日

真係假突破

仲有無可能反彈？

而家寫緊

熊三了，直落18000 點 ，睇領先指標一早就知熊2唔會穿到頂

上個禮拜恆指升穿24664，早前係23730留下追沽果班淡友嘅止蝕單，同埋突破追揸好友嘅入市單，都為大戶係24664樓上提供左平倉嘅機會。

假期過左，暫時跌左1300點。Apply番同樣嘅概念，我地又搵到個Liquidity Zone可以入市睇反彈。

上個禮拜追揸班好友，最明顯會放止蝕嘅位置就係23424樓下。而今朝裂口大跌，跌穿埋條上升趨勢線，如果再跌破埋23424呢個支持位，又會引班淡友入市追沽，即係23424樓下好可能匯聚好多沽單，為大戶提供所需嘅Liquidity去再入市揸恆指。

今日嘅trade plan就係，如果價位跌穿23424，我就會搵位入市揸恆指，跌穿22906就會止蝕離場。

大概明巴打你個概念
但想問

最明顯會放止蝕嘅位置就係23424樓下
係點計出黎？純粹估止蝕%？

巴打想請教下你個反彈頂係點計出黎？
例如今次234揸，應該點計個反彈頂出黎？

係用邏輯去推論。

而呢個邏輯係based on大部份散戶"由細到大"所得到技術上嘅"教育"。例如突破支持/阻力位，趨勢線被破，structure改變( lower high/lower low, higher high/higher low)等等，就係轉勢訊號。

當佢地嘅交易行為模式都係predictable嘅時候，大戶做假嘅突破，比假嘅訊號，好自然就會誘導散戶去對佢哋有利嘅位置上提供佢地入市所需嘅liquidity。

都幾有指標性

樓主你好。
我追返你以前d post，其實出現liquidity zone係因為zone入面上有大量嘅掛單未被fill，所以個價一進入個liquidity zone 就好快會出現支持/阻力。

但如果係咁，咁進入zone嘅次數越多，未被fill 嘅order應該會越少。咁按道理嚟講，可以提供嘅支持/阻力就應該會越細。

以今次為例，如果落返個zone，今次將會係第三次進入個demand zone，應該唔能夠對今次個跌浪造成好大嘅支持，甚至係穿位嘅機會都頗高？

我都係用同一套理論，我地都係嘗試用大戶嘅角度去思考。

假設我地跟佢地都係係23424樓下揸左，向上望邊個位出貨會最合理？一定係最高liquidity嘅位置，亦即係匯聚最多對口單嘅位置。

因為大戶持貨嘅數量一定係好大，換句話說即係佢地嘅動作係足以影響價格變動。

試想下如果唔夠對口單，佢地想平倉就一定無得大lot咁走，因為一野沽出去，唔單止沽唔晒，仲會質低埋個價，佢地無理由做蝕本生意。所以一定係揀一個位可以統一咁出貨又唔會壓低個價位，咁就一定係最多對口單嘅位置，亦即係Liquidity zone。

咁向上望最多對口單嘅位置係邊？就一定係24876樓上。因為剛剛係23424樓下追沽嘅淡友，最明顯放止損嘅位置就係24876上面，所以當價位上番去升穿24876嘅時後，就有可能造個頂出尼，大戶獲利平倉之後點都會有回調。

基奧特你好

"其實出現liquidity zone係因為zone入面上有大量嘅掛單未被fill，所以個價一進入個liquidity zone 就好快會出現支持/阻力。"

我同意一部份。Liquidity zone嘅出現我都認為係因為我一直講果個原因（價格陷阱）。但係當然，Liquidity zone都有分強同弱，呢樣野就係取決於係zone裡面未被filled嘅orders多唔多

"以今次為例，如果落返個zone，今次將會係第三次進入個demand zone，應該唔能夠對今次個跌浪造成好大嘅支持，甚至係穿位嘅機會都頗高？"

可能你所講嘅demand zone同我所睇到嘅order flow zone有啲唔同。當然，可能呢次走低係真係調頭向下，thats why我地放止損穿左zone就走。

巴打 有3個問題想請教
點解開POST個陣同今日畫既Liquidity Zone, 一個包含左蠟身,一個就畫係上一個HIGHER LOW之下? 係因為4月6當日V形比較急所以考慮有未成交既單?
另外巴打呢個策略係咪APPLY唔到去大升大落市?(預左佢係假突破去定計劃)
重有4月2日00:00 做成既V形反彈 算唔算係Liquidity Zone (~22575-22912)
巴打我追哂你D POST 幾正

唔好客氣

"點解開POST個陣同今日畫既Liquidity Zone, 一個包含左蠟身,一個就畫係上一個HIGHER LOW之下? 係因為4月6當日V形比較急所以考慮有未成交既單?"

唔係好get到你講乜，可唔可以po張圖再問？

"另外巴打呢個策略係咪APPLY唔到去大升大落市?"

如果個市係成條直線咁去，完全無回調嘅話，就好難產生liquidity zone，因為根本無set到trap。

"重有4月2日00:00 做成既V形反彈 算唔算係Liquidity Zone (~22575-22912)"

果度唔算，22575下面就係。

多謝指教
第一個問題冇野了.眼殘睇錯左
以為開你POST個陣23730以下形成Liquidity ZONE既原因
係4月6日9點開市既V形反彈下方空白有未交易既單. 所以諗緊點解唔係當日23514低位之下形成.
自膠
THANKS 巴打

Usdchf都算係

巴打你呢個數字係計現貨？因為期貨穿左23424就已經彈番上黎

係呀我圖表係現貨，不過我都係見跌穿23424之後彈上去，同期貨有分別？

依，巴打你呢個圖表係跟IG？咁應該係當睇期貨

Dollar swiss 我見到週圖呢個

呢個係MT5，主要係用來睇外匯，有時無聊先用來睇下啲金銀指數咁

照咁睇佢有機會係用期貨做指標，跟期貨行

但奇怪既係現貨無落穿過23424
但期貨又無升穿過24800

咁就真係奇，我check其他platform都無好似你講咁

現貨我睇琴日day low都係23580
期貨上星期夜期時候最高都只係上到23780
巴打你睇其他邊幾個platform？

Think trader

Trading view

咁就奇怪
因為我睇番恒指應該琴日最低都係23580，得期貨穿過23300，但期貨最高只係上過24777

咁始終期貨同現貨可能係數字上有少許分別都唔出奇嘅。

呢個亦係我比較喜歡spot market嘅原因，會比較少confusion，幾年前試過玩過一排futures，有時會唔記roll得落下一個月，始終trade開spot唔係好慣。

我好奇想問點定義個個係demand zone, 單純多次反陣位定 未成交既單係睇level 2 黎睇？

呢樣可能你問個人會有十個唔同嘅答案

我嘅定義，簡單來講可以話係一個price range裡面出現買賣嚴重失衡而導致價格爆升

上一篇文章我們利用大戶價格陷阱，找出Liquidity zone再製定了買入恆指的trade plan，結果相當理想，價位更升穿24664。早前於23730下方追沽的淡友，及突破追揸的好友入市單，都為大戶（和我們）在24664上方提供獲利平倉的好機會。

假期過後恆指在首個交易日下跌超過一千點，今天我們再用同樣的概念，又找到了新的Liquidity zone。

從上圖可見，上周追揸的好友，最可能放止損的位置就在23424下方。而今早裂口大跌，更跌穿上升趨勢線，若果23424這個支持被破的話，將會誘導更多淡友入市追沽，換句話說，於23424下方很可能匯聚了相當多的沽單，為大戶提供所需的去再入市買入恆指。

所以今天的trade plan是，若果價位跌穿23424，便可找機會入市買恆指，若價位跌穿22906則止蝕離場。

巴打想請教下，上下方都有liquidity zone，咁即係上落市咁，睇下邊面個zone消耗哂就爆果邊？

算唔算係一個假跌穿的概念？

就睇本身market個momentum係向邊一邊，恆指來講個momentum係向上，所以主要應該睇買方嘅liquidity zone，因為個bias係向上。

絕對係，而liquidity zone都係基於呢個概念而產生的。

明明地
巴打，想再請教下，咁應該點樣分辨真穿定假穿？
跌穿左又好驚佢會繼續跌，好似前排美股咁

要分辨真定假嘅突破，確實係需要花好多時間去學睇order flow。但其實只要嘗試用大戶嘅角度去睇市，多多少少都應該有啲概念。其實liquidity zone，正正就係大戶熱門做假突破嘅位置。

"跌穿左又好驚佢會繼續跌"

呢句妙呀！呢樣就係大戶嘅陷阱,你驚佢繼續跌你會點做？咪就係止蝕離場，你放番出尼個盤邊個接？之後多數係點結果，我相信你好清楚。

要用幾耐學？

我自己真係花左幾年時間去研究，因為無人教你真係靠自己日日睇幾個鐘，不斷錯又不斷再試。咁如果有人教嘅話，就慳好多時間嘅，到時就係睇你自己領略到幾多同夠唔夠決心。

想問教下樓主，睇尼張圖係咪 >24650 就可以視之為假突破沽得，<23424 就可以視之為假跌穿渣得?

呢幾日都落唔到去liquidity zone

係，值博率相當高，尤其係揸果個

再請教下，咁如果直插冇水花，跌穿埋個liquidity zone，
係咪代表大戶都沽埋一份，變左真跌？

爬哂樓主fb 想請教一個問題
咁點分SOS 完後穿AR就call / 假突破就put?

我禮拜一出文之後無耐已經到左價入市，可能你同樓上有位巴打一樣個圖有啲唔同

無錯，thats why我地一定要放stop，穿左zone就走。

佢地係咪分唔到恆指同恆指期貨

揸左成個禮拜，上多少少可以考慮平倉了。

巴打我真心請教
期貨真係無上過248，而現貨又無落過234
所以個數據係跟ig？我都諗左好耐

支持，真心有用，期待下一個分析

多謝分享！
巴打上多小小平倉係覺得無乜上升空間？

好有參考價值

之前條上升軌變左阻力位

呢樣係有關於VSA，你個問題有少少唔完整，唔係好get到你想問咩，可否組織下再問過？

唔好客氣！

因為再上啲見到有舊Sell order flow，橫掂都已經夠食兩格，無謂博，袋袋平安再揾下一個setup。

琴晚非農前出左個金嘅trade plan有無睇？

你可以咁講掛，你唔講我都無留意，呢樣我覺得無乜參考價值。

塵巴想請教下，如果咁睇既話，假設再次升到上方既liquidity zone 24600-24800，係咪唔應該反手沽？
反而應該留到下次大跌先買上

不過有個問題係，應該點樣介定個momentum？同埋momentum轉向應該點得知？好難捉

有好有用
不過可惜本身無玩金無試到

樓主 我用呢幾日hsi 完全唔識點分liquidity zone 可唔可以教我

利申新手

我連續幾篇trade plan分析都好清楚咁講解點得出個Liquidity zone，一次唔明睇多幾次，有咩唔明隨便發問，但希望你問得具體啲，唔好淨係話唔識。

想問下其實炒分鐘圖係咪好難玩，玩小時圖/日圖比較易玩？
另外想問大戶賺錢模式係以月/年黎計數定一日計數比較多？

不如我page dm你？

好呀無問題

樓主，我自己開圖睇，熊軍既止蝕單，應該係24600 ~ 25200 之間？唔知有無畫錯

24876-25274 咁上下

我用左ig 圖

如果你講Liquidity呢個方法，一定係小時圖以上好。原因好簡單，大戶唔會咁得閒同你玩5分鐘圖，最多散戶睇嘅圖表一定係小時圖，或者再大嘅timeframe。佢地要落trap都一定係揀呢啲timeframe去做。

至於佢地賺錢模式，我相信intraday同長線都有，佢地每一日都應該有佢哋自己嘅trade plan要實行

分鐘圖無乜意思，你當賭錢

塵巴可唔可以講解多少少momentum呢樣野？
有無咩指標可以睇到？
最難我覺得係轉角果下，到發現轉勢時已經行左一段

止賺點放係邊

止賺有兩種方法。

第一種方法，就係睇價位到達對家order flow zone之前走。

第二種方法，你可以用systematic嘅方式，即係無論你個setup係點，你都盲用一個reward to risk ratio。假設你個RR係2:1，如果你個zone係50點，你就望100點平倉，長期都係咁做唔好變，個好處就係你會發覺你條equity curve會比較consistent，平穩咁增長唔會咁多fluctuation。

可惜

因為你講啲價位同我睇到嘅有啲唔同，我assume你係講如果價位升穿the last high。

因為價位係我嘅圖表確實跌入liquidity zone。即係23424之下，係果度追沽嘅淡友最可能會放止蝕嘅位置就係係24876之上，咁就形成左比大戶高位平倉嘅liquidity zone，所以如果價格升穿24876，沽我覺得未嘗不可。

簡單來講要介定momentum，我會睇市場最近發生嘅一次sharp move係升定係跌，如果係升嘅，而又打穿一啲structure嘅，咁個momentum就應看為升。

無必要下下捉到轉勢果下，個個都想pick the top pick the bottom pick the turning point，諗深一層有咁嘅必要嗎？落場炒野係求財定求氣（要啱），又或者，無條trade係手覺得自己好似無做過野，身痕。

倒不如搵一個時間地點最有利自己，等待時機來臨先出擊，將自己嘅彈藥用係最有把握嘅地方，不單止命中率會高，更重要係，你無亂咁浪費你嘅彈藥（你acc嘅capital），咁樣長遠先可以做到平穩向上嘅equity curve。

你都講得岩，受教

巴打你既見解好有用，簡單易明thx
期待下一個action分析

拎~24650 （之前幾枝棍嘅頂） / 24876 （新頂）做liquidity zone 較可行？

lm

我明你意思，你講果度算係order flow zone，唔係Liquidity zone，Liquidity zone一定係係明顯阻力之上，支持之下。

樓主。點睇比特幣，跌緊10%, 對股市會唔會有咩影響作用

或者啟示

明白了，簡單而言 liquidity zone 係拎該波幅最高/最低做ref. 因為最明顯阻力/支持位，而 order flow zone 係拎該波幅幾枝棍嘅頂/底做ref. ?

好提議！未試過用order flow睇bitcoin，遲下或者寫篇Bitcoin嘅trade plan同大家分享下。

我唔係話order flow zone一定係果啲位，只係我見恆指係頂部下面有一舊sell order flow，亦係點解我話上少少可以走先唔博佢破頂嘅原因。

Liquidity zone只係一個明顯有散戶orders嘅區域（因為佢係喺支持之下/阻力之上）佢唔一定係order flow zone，但如果liquidity zone裡面有order flow zone，咁果度值博率就好高。

正，期待

一開市爆上去，係時候平倉了。

移番啱條線

現貨沽值搏？似入liquidity zone？

若破頂24876之上可考慮

thx

今日係咪入沽好時機

個勢似係，尤其咁急速咁升，而家快快隊穿埋散戶實追，又係大戶啲慣技。

聽你指示

千祈唔好，信你自己，我講我睇法，唔係交易意見。

收到，好有參考價值

我可唔可以咁理解：
Order flow zone 只係一個裂口 而Liquidity Zone 係散戶區，阻力同支持位夾住既區，相對而且個

其實我想知點解246-252 唔係一個 Liquidity Zone?
246係個支持 252係個大阻力，本身咁樣都未算咩？

Order flow zone，係大戶留低未成交掛單嘅地方。

Liquidity zone係好似你形容，一個散戶區，提供liquidity比大戶做市價單，個分別就係呢度。

咁快就開始墜

thats why點解我話應該走左先，因為衝上去有難度，有舊sell order flow係度。

請問舊個個Order Flow Zone 係唔係 246～250 ？

sell order flow 是否之後為裂口所以判定為sell order flow
LIQUID 是否之後為實心大蠋

搞錯左 SORRY

24540-24865

sell order flow 唔一定要裂口，只需要大跌

謝謝解答

thank you 我再學下先

唔好客氣

想請教下 今朝算唔算真突破？
打穿左個下行structure???

今朝明明買岩升 結果比幾十點震走左

係咪用大d timeframe會改善到？

呢排day trade新手表示難玩

今朝成個走勢都係如我之前所料，會再升上去，要真係衝破頂有難度，因為舊sell order flow。

你意思打破係邊個structure？我唔係好睇到，亦暫時無突破啲咩。

睇黎又中

而家就快跌出24540，係咪即係解作有人不問價加沽？
多謝巴打解答

問得清楚啲先

現價既樓下算唔算係一個liquidity Zone

見一開市升得咁勁衝去追果啲而家夾死

樓主有無玩返手

想請教下，而家佢現貨企穩左sell order flow入面，會唔會有咩啟示？

代表係sell order flow裡面啲沽單被成交，買單被消耗晒就會向下跌。

代表係呢個位想買嘅單被係zone裡面嘅沽單消耗晒，仲淨返啲沽單係度，又無晒對口嘅買單，咁價格就自然跌返落去。

唔知，要睇買賣相方角力，睇下邊個強啲，亦因為無辦法睇到，所以點解主張今朝走左先。

我係炒外匯的

明白，巴打見解好清晰
而家靠邊站食花生穩陣

係，等待好時機，唔洗成日出手

多謝你

樓主請問今晚YM有咩位可以留意番？

開市爆上成支陽燭completely retraced，追嘅好友全滅，大戶啲order flow

點睇美股

暫時觀望，未睇到有咩動作。

sorry 我無YM圖表。

其實今朝入左sell order flow算唔算係已經沽得？本身我睇上到liquidity zone，但佢又唔到

玩外匯係咪難玩過股票好多？

聽以前黃國英講
玩完外匯轉玩股票好似三班落四班咁

黃國英

多謝樓主，係高位沽左

支持樓主

嗱，呢啲就堅係賺夠比人賺下喇

多得你既提示

穩陣來講我唔會，因為始終momentum係上，但係又唔可以掉以輕心，所以上個禮拜張揸倉就走左先，如果硬係要睇佢破頂先肯走，唔理個sell order flow嘅存在，而家就實後悔。

客氣了，我都係分享下姐。

我都係用你套理論 係最高點買牛執小小 多謝巴打

啲人好多都係咁講，但我咁多年都係炒匯無玩過股票所以我都唔知。

唔洗多謝，我賺夠，比你賺啲

我想問下 宜家呢個情況 係咪 上面24640-24865又有一個liquidity zone 而今日升上黎掙扎既位又係另一個liquidity zone 咁樣啊？

如果之後回返上啲，再跌過落去，即係做一個lower high同lower low，咁係果個lower high嘅上面就可能變成新嘅liquidity zone

姐係要試探兩次或以上唔穿先confirm到？

即係如果出現咁嘅情況，上面紅色zone就會係新嘅liquidity zone。

都係既，穩陣唔輸當贏賭場日日開

大概明白了 試驗翻幾日先

今晚試緊巴打個liquidity zone trading理論，渣緊EUR/USD 同 GBP/USD

想請教下，點解新嘅liquidity zone 唔係前頂位24750 左右？

千祈唔好睇少唔輸當贏呢四個字，有好多時成功嘅要素，就係經常將呢四個字擺係個腦度。

塵巴心態極強多多向你學習先得

是否可以說今朝SELL ORDER ZONE 已經變左做LIQUID?

說得唔清楚 意思係前幾日那個SELL ORDER ZONE

都係經過咁多年無數洗禮磨練出尼的

我諗你意思係果個sell order flow zone是否已經用左。

當然係，裡面啲沽單有好多已經被成交，造就今日呢個跌市。

我畫呢張圖係一個假設而已，暫時來講，唔係太多誘因會令散戶將買單匯聚係今日個高位之上。

假設，個市跟住好似我畫果兩條黃線咁走，即係上少少之後再跌落去，就形成左一個Lower high/Lower low 。不單止係咁，到時，呢條上升趨勢線亦會被跌穿，咁樣就有足夠嘅誘因，誘導散戶追沽，同埋將止蝕放在新的lower high之上，形成Liquidity zone。

LM

謝謝解說

唔好客氣！

騰訊尋日破頂，今日又跌翻落嚟
Liquidity zone假突破？

今早試用左巴打呢招 食左少少點數 對於我呢D新手黎講真係好有用 多謝你 （心理仲再磨練下，如果唔係依家都未放沽個一注）

破頂跌返落尼就當然係假突破了。

而家個走勢同琴晚我個假設差不多，今朝開市下跌製造左個lower low，上升趨勢線亦被破，追沽嘅散戶匯聚止蝕係24425呢個lower high之上，成為Liquidity zone。

巴打西利
短期內會唔會有新既trade plan?

我都係咁估 所以我係24200左右買左小小牛

如果momentum依然向上的話
應該23424先買入? 而家未得住?

岩追完巴打上幾個post

上證同琴日一樣 3點前上返

我覺得應該係要沽 因為果個位係好倉平倉既位 大戶吸夠貨就借勢沽番落去

啱啱出左個澳紙，有興趣可以睇下。

我地個trade plan上個禮拜一23424已經買入, 琴日開市TP左了

就係咁解

如果出現啲股災或者牛市 個theory 有冇影響

咁宜家係咪要觀望下先 等大戶出方向？

上到去liquidity zone可以考慮沽

無，反而可能係個機會。

可唔可以講解下幾多先confirm係大升大跌or緩步上升/下跌

財經區富有教育意義post
受我一拜

呢樣好難去量化，一定要量化嘅話，就可能睇條trendline用有幾斜。通常大升大跌咪就係短時間內行左好遠，又無乜retracement。慢慢咁升/跌就係陰啲陰啲，條trendline偏平。咁樣會唔會理解到？

分享下姐，平身啦

塵巴想請教下，如果係根據呢個情況沽，即係會落番下面個liquidity zone 23453？

我岩岩望下圖，下面個liquidity zone係23900左右？唔知有無睇錯

至少應該去返今朝個低位。

thx即係我睇23900睇錯左

道指跌到甩轆，原來仲靚過恆指個zone。

依家應該係等佢回返上去個Zone先再跟沽?

唔係，我前晚分享左個potential 恒指Liquidity Zone, 結果真係跟住我個劇本行，琴晚入咗Liquidity Zone trigger埋entry跟手收咗市，我就望下隻道指先見到個setup仲靚，無幾耐就大插，睇吓等陣開市會gap幾多。

想問下＜45：1係咩？

我恆指琴晚set 左24400先入put，entry唔到⋯
Set 得太盡

Timer

如果一陣開市 仲企係242
係咪沽既好機會？

點會242

清會唔會諗太多

其實裂口算唔算係買賣雙方不平衡既果？
但裂口應該skip 哂大戶擺落黎既order, 我唔知有無理解錯

塵巴 呢兩日恆指跌咁多
想問再次買入既機會係咪就到？

巴打用咩broker買到夜期 IB買唔到 慘

打錯 未訓醒
240

之前講過裂口有兩種，一種係收市後重開嘅裂口，一種係突然之間行行下裂口例如有重要消息或數據。

休市果啲裂口要小心處理，因為未必係因為買賣失衡，只不過正式市場休市反映唔到休市嘅時候仍然可能進行嘅買賣，應該當佢係好似missing data咁。

第二種行行下突然烈口嘅就係劇烈嘅買賣失衡，最想見到就係呢種。

24425做唔到就係做唔到，我就唔會再追了。

未必，要觀望，當然大戶最終都要平倉，到時睇下佢哋有無動作set陷阱。

thx樓主，琴晚沽左岩岩一開市即食哂

有兩格食，可以考慮TP了。

受教感謝塵巴
之前成日發覺第一種裂口往往之後會補返，就覺得大戶要做埋之前擺落既單

唔好客氣！

其實一路都有一種講法話裂口多數會補，我要研究下會唔會都係陷阱

塵巴 想請教下 係唔係因為個個Liquidity Zone入面有Sell order flow zone所以先會係個個位沽落黎? 正常黎講係唔係要等個Liquidity Zone真係出左黎先 之後先去定個Trading plan?

另外塵巴心態頭腦清晰，一流trader
執行力強，睇完你既分享個人都無咁衝動手多冷靜左

拜服，theory好有用，謝謝分享

塵巴，想請教下，如果大戶set陷阱
會有乜動作

問得好！

無錯我地就係等價格陷阱嘅出現，亦即係Liquidity zone，然後再睇下入面有無靚嘅大戶order flow，有埋就係靚嘅setup，可以定個trade plan。

呢個係hsi?

過獎了!

"睇完你既分享個人都無咁衝動手多冷靜左"

開心我嘅分享可以改善到你交易嘅心態！

多謝指教
照你所講 多數補其實會不會是可算補番D MISING DATA
不補既話是否可看作失衡

睇左你19年果幾篇文
如果升自己睇市 係咪即係係過去搵定啲大陽燭 唔一定係轉角位
之後如果個市撞頂 就睇果幾支大陽燭位黎買貨？

客氣了

我自己觀察補得裂口都係陷阱多
期待你既研究分析

就係利用假突破，誘導散戶誤以為後市會繼續呢個方向，匯聚佢地止蝕嘅位置(Liquidity Zone)，令大戶係果度有足夠嘅liquidity去入市。

正股係咪都係咁睇？
裂口幾支陽燭 代表成交失衡 即大係有掛單未買到貨 所以大機會回落去開返單？
但如果升左一排先再回落 又會唔會代表大戶已經反左手呢？

我覺得無關係，失衡就係失衡，已經發生嘅facts。

唔係太明你嘅意思，要搵大戶order flow，就一定要留意啲大升大跌嘅位置，咁先反映到佢地製造嘅買賣失衡。

真係？等我留意下先

可能表達得唔好
即係搵大升大跌位入面既大陰陽燭/裂口
當價格升/跌去返附近位置 就代表佢地要再入貨 所以一升唔穿就跟flow買？

你講得無錯，所以如果我地定左個trade plan，價格無重回我地個zone，而係繼續去嘅話，走左去再返尼，個momentum甚至個trend都可能已經轉左變左逆市，我地就唔應該再用果個zone。

謝謝你，學到野

姐係尋晚夜期穿左個zone所以有今日既trade plan?

啱一半半，你可以理解為係呢啲大燭入面，要搵出大戶嘅order flow，因為大燭多數都係佢地造成，就睇下係裡面佢地會唔會留低啲未成嘅單。

我個plan前日開始預設下，未成立的。跟住琴日真係出現，咁就落實左，仲trigger埋，你可以追返post來睇，我一路有跟進update。

我知 但是夜期收左市先有signal 咁要點部署

咁我諗無計了

我個分析同你一樣 估唔到一晚到頂加插搞掂晒

但你有冇定幾耐要落返liquid zone？

我都估唔到，戥啲散戶慘，明明就算追沽都係啱方向，結果眼白白睇住佢直插無水花，仲可能要輸錢，大戶無陰公

咁多隻牛熊買邊隻好

岩岩跌到落liquidity zone
散戶放貨
宜家似乎係想彈番上去
形成個higher low

塵巴，唔知我咁睇岩唔岩

我唔會用時間去睇，我用距離去睇。

用邏輯去諗，假設琴晚差少少，價位無入zone就直插，就算啲散戶無走，正路佢地都會將個stop loss移落去，無理由仲擺到無雷公咁遠。

換句話說，原本匯聚嘅liquidity就會散左，就唔成Liquidity zone，即係大戶唔會去，大戶唔做，我哋都唔做。

今日恒指咁睇
Liquid zone係咪23801-23996
一到就彈返上去

我諗你係講23425樓下，果度唔係Liquidity Zone，距離太遠了，你睇返你樓下個post我有解釋。

暫時我睇唔到有值得留意嘅地方，其實Liquidity zone都唔係常出現，比啲耐性，我等陣都去瞓陣先。

寫錯，I mean 23880樓下

大約24110果度
日線SMA50

尋晚美股點睇？我留意到大戶特登推上去243 樓下打哂d 淡友stop Loss
我有係24320 沽過但唔夠信念比佢震走左
今朝235-234 應該就係掉番轉打哂好友d stop loss 就番轉頭

243 樓上

你搞到佢地瘋狂畫zone

其實而家咁睇，琴日高位24438上面，個Liquidity zone都仲成立。因為今朝個裂口造左個lower low，實有班散戶頭先追熊，而家開始震緊，最明顯會止蝕嘅位置就係24438上面。

大家都好學不倦，很好感動！

Po多次，真係好靚

姐係個zone仲用到咁抵玩？

呢個走得太遠，反而恆指果個可以諗下

我睇到但功力唔夠無hold 到
不過呢2日叫學到野
其實尋日lunch 之後有一下殺到落240 應該都係相同道理，打哂好友d stop loss 同引人追沽就即殺番轉頭推到上243

係但243收左市 放唔切

學到野重要啲，賺錢來日方長。

但美股算唔算又入左234個zone呢

真 我當教緊學費 忍手真係好難

想請教下，出左lower low而唔係higher low
係咪即係轉勢？
另外假如升到上面個liquidity zone度跌落去
形成多次lower low ，咁個liquidity zone
係咪會落左去24264？

的確係
多謝大大

琴晚24320沽過
平埋

今朝真係揼春

上次千跌日又係咁

究竟係技術問題定信念問題

我都睇左樓主既post好幾次
諗通左好多
但好似成日同d good timing擦身而過/比2-30點震走
點樣改善好

認真答你，壓力問題
接受到本金無晒就易贏好多
可能落少d注，做埋風險管理

都係 壓力
我好記得17號個晚 我自己分析完 沽過夜
好少過夜
然後個晚話有疫苗 一野扯高...
自此冇左信心
然後個日下晝已經落返我入場位...

望左陣巴打講果本書 基本上成本都係講點樣做好個心態 好有用但好悶

（不恥下問）
睇左塵巴前幾日post, 成功高位沽左7200
我想學相關知識，但本身對圖表等股票知識好似白紙咁咩都唔識，塵巴有無方向比我由基本學起

依加震盪市呢個trading pattern固然之有效，但係點樣可以確保突破時唔會損手，止蝕既位又應該點定會較好

咁打法左一巴右一巴實痛死

呢道都可以話係佢地合理take profit嘅地方，不過講唔上係一個zone。

HSI有機會hit zone

真係相當難，不過你一定要克服到，如果唔係你有幾好技術都無用

如果係lower high咁就係觀望，佢lower low有即係有陷阱，都仲可以看淡。

假如升到上面個liquidity zone度跌落去
形成多次lower low ，咁個liquidity zone
都係會係個高點之上

客氣

太怕輸，放唔開。

你太注重一條trade嘅得失，你應該放開眼光，trading係長期戰鬥。

首先你要有個清析嘅trade plan，當你set好個trade plan，你就要堅實無誤咁實行，即係無論你見到啲價位點走，都唔會比佢影響到你原本個plan，邊度止蝕就邊度止蝕，plan好邊度TP就係果度先TP。

唔知你有無睇過我寫呢篇文，未睇過嘅睇下，應該幫到你。

受教，謝謝你

Trading其實理應係悶的，如果你對住個平台好high好緊張，反而係好大嘅問題

我宜家係 覺得好刺激賭仔心態

對股票嘅知識我都係白紙一張，不如一齊去學

睇圖表我就有啲心得，你先睇晒我寫嘅文，學左個概念，再試下自己望下live chart領略下

悶悶地win 咪幾好

確保嘅方法就係放stop。

止蝕位就要訂係大戶開始入市嘅位置，當呢啲位被打破，即係無晒佢地嘅orders，咁就要走了。

而家好興講咩細細聲贏，定轟烈地輸

咁就真係要戒

問多句，如果咁劃以前支持做現阻力
咁樣畫Zone又得唔得架

我之前就係咁，開左倉個人會好緊張心情大上大落
睇完塵巴你既分享後而家對住個市好平靜

岩岩道指個棍

唔得啦 個zone太多枝candle sticks 同埋唔會係最高最低位有zone

呢位巴打識野

HSI係咪有個zone係24425 仲用唔用到聽日好大機會穿到

想問下你係用咩broker trade fx?
可以玩到幾多倍？

去到你講果個位可能停一停，睇個勢應該穿到

穿左之後會唔會用TP沽佢 定係呢個zone已經無參考價值

謝謝塵巴，會慢慢鑽研

咩叫用TP沽佢？

zone破左就已經唔存在。

係wor 琴日已經穿左一次 宜家先見到

塵巴你睇會升穿24438呢個liquidity zone？
請教下應該點睇？個liquidity zone trigger左1次就會作廢？

想問下
如果拉闊黎睇 2018-2020年
Dow 同HSI 牛三個liquidity zone 點畫

唔該ching

誤會了，剛才呢位巴打問，我以為佢問琴晚收市前係高位有舊細細嘅sell order flow，我就覺得唔會阻到價位重回Liquidity zone。

原本一個zone用左就唔會再用，但今朝又一個lower low陷阱，咁24438之上又重新形成liquidity zone，可以當新咁用。

如果Dow future 去畫
Dow 交易時段有現貨成交同 非Dow 交易時段冇現貨成交 個重要性係咪會不會不同 ？

現貨時段最重要係開市後同收市前各半小時
昨天Dow 收市沽得咁急 但今日用future 做反彈
其實所謂的大戶已經走咗貨？

係啊 只不過個zone升小小到琴晚高位 咁巴打覺得值搏率高唔高

純分享下
之前有前輩教落
一般情況下夜期不需要理

但如果同外圍環境行相反
例如特別硬 外圍跌但HSF跌少少 外圍彈就大升
昨天咁係
代表有大戶在夜期有做野

我個人覺得今日跌唔落關昨晚夜期事

值博率應該不下於琴晚果個

希望唔會又係夜晚搞掂 有機會入場

巴打今次止蝕位放係邊到

同一位置

明白，今朝lower low陷阱係指今朝低位23979反彈果個位？

無錯

即係上到去liquidity zone又可以考慮沽？
Sorry巴打我蠢

係

呢個方法又真係幾好用

係意思唔係話你蠢

係話到zone可考慮沽

唔該巴打

塵sir

你個套係唔同tf會唔會locate到唔同zone

咁如果你睇唔同timeframe，locate嘅zone都會唔同。

其實都唔會睇唔同去搵zone，例如你做day trade嘅，咁你應該睇小時圖去搵zone，做長線啲就可能四小時或日圖咁

推

我係會睇哂再判斷會停邊個zone多啲

香港好似最多二十倍

希望香港多啲人trade fx
Community 可以大啲

講左好多年了

多謝
同埋想trade外匯 邊個平台比較好？

巴打有冇本 order flow 既入門書推介?

如果我出就有

我係市面上真係未見過有書講order flow的。

原因唔難理解，何生都唔會出本"賭場操作秘聞"啦

由高登睇到連登, 當時都有follow巴打既post, 奈何巴打出post唔多, 反而緊排多返。

自問想試下睇書了解下, 但發覺唔多人(外國youtube/ 書)講。就算有講,都發覺同巴打個套order flow 有d 唔同, 跟住我就再無study落去。

其實lower low陷阱係如何介定？
只要佢見dl反彈就視為lower low陷阱？

個lower low陷阱，係因為跌穿左條黑線位（上一次反彈既低位），假穿完再反彈上番

因此介定今日低位係lower low陷阱，所以上面個liquidity zone依然有效？

反之如真穿左上次個lower low陷阱無反彈既話，上面個liquidity zone就失效

我咁理解唔知有係錯好似一舊舊

咁你而家跟返囉

當佢爆左個lower low，咁散戶追沽，或者本來已經沽緊嘅，都會將個stop移落啲，因為價位已經衝左落去，無理由擺個stop係無雷公咁遠。咁佢地會移係邊？咪就係最新近過個lower high之上，所以果度就成為liquidity zone。

爆個lower low得出嘅客觀效果係咁，而爆完之後立即夾番晒上去，咁唔係陷阱係咩？

唔通今晚又黎Lower Low Trap

sorry塵巴我講到有d1999
其實我想知今日呢個情況，沽左既應該如何止賺？
因為都係事後先得知lower low陷阱出現

啱啱又一個lower low，而家個liquidity zone超明顯，越來越多散戶stop係24438上面，就睇下大戶用唔用喇

之前都講過，止賺一係就有系統地例如次次target兩格，又或者係價位去到對面嘅zone之前走人

已準備好子彈

學忍手今晚特登空倉過夜

叻！

都忍唔住去撈左下 冇左兩舊

即係如lower low陷阱再出現，上面個liquidity zone依然有效？直至升穿/跌落下面個liquidity zone？

因為有lower low出現，咁個liquidity zone就當新嘅咁用

明白哂咁下面個liquidity zone依然係234xx？

下面暫時未有呀，上次果個已贏左，用過我地唔會再用了。

收到，多謝塵巴
上次果個贏左既意思，係因為已經trigger到上面既liquidity zone，所以下面個liquidity zone已完成任務，可以咁理解？

個思考過程係咪:
如果有人係242-240沽,佢地個stop會放係244
if 價格重上244, 我地跟大戶一齊接d stop?

意思係其實即係已經到過個zone，即係開左蓋嘅汽水，而家漏晒氣唔飲啦

個比喻十分好

正經寫篇trade plan

一起身就見到 正

如果佢唔上返244 一直跌落去 或者只去到239/240呢d位
仲沽唔沽好？

點解睇唔到既

去樓主fb page就睇到

塵巴 順便一問 如果跌到落lower low唔沽可否買上呢？
Thx

咁咪等下次有機會再出手，你而家沽個止蝕位太遠唔值搏，點解要咁心急開倉

睇黎你仲未明
暫時睇呢個位，無貨就應該唔好追沽亦唔好買上即係吉穩陣

而家得唔得？

當然係咩都唔做，一定要堅實無誤咁執行個trade plan，如果唔係個trade plan變左無意義。

當然，睇下價位稍後點發展我地可以再部署。

想問一問點睇到234個Zone係己經被消化

無trade係手身痕協進會會友？

塵巴，想問下，下面係咪冇zone係度？

睇黎好多人都變左做賭徒，同我以前一樣

唔一定被消化，但係已經掂過，即係開左蓋嘅汽水，漏晒汽不如買過支啦

即係價位已經到過個zone，你唔知道有幾多大戶嘅單已經消耗左，既然已經唔係最好嘅situation，咁就無謂博，等下一個setup唔係更好嗎？

係呀暫時無liquidity zone

希望呢個post可以變做戒賭協會幫到大家搣甩舖癮

開市忍唔住入牛 打左半子彈走

嗱係咪呢

的確睇左呢個post後忍到手

今日係咪又做左個lower low陷阱？

真吖
雖然今日賺得少左好多
但都改善左之前好多問題 例如低位追沽
係可惜今日錯過左個大跌浪姐

戒埋 坐得唔定 呢個壞習慣 應該會有進步

等陣lunch 再認真消化下個fb page 先
好多野學，呢套方法博大精深
簡單易明得來同時好易執行，回報同時都好唔錯亦都唔駛成日mon 住個巿

邊得尼咁多陷阱，都係同一個

你都可以話越嚟越多人追沽，咁liquidity zone 個liquidity 就越高

我好肯定你戒咗啲壞習慣長遠一定賺更多

雖然好似好hard sell, 但巴打句句都係事實

塵巴介唔介意分享下對QQ既睇法
早Put左

我開始建立緊order flow trade plan
暫時會找道指來做試點
今朝應該出過一次signal 但miss 左

塵巴 如果落到23240左右係咪會call 22970同23240中間好似係liquidity zone

啱啱道指make左lower low，23288上面形成左liquidity zone。

上個禮拜我地已經係果道call左TP左

用過嘅zone唔會再用

死啦
我追晒post都睇唔明
係咪可以收皮先

要慢慢理解 唔好太心急

如果係上面zone put左
咁點知幾時食糊架塵巴

23290 尋晚打到今日下晝
而家頂緊22943 岩岩紙底褲咁一野俾人炸穿
今次做左頭肩，呢個今朝劃

睇你如果入市果陣個低位係邊，可以係穿果個低位之前TP。

你如果話比我聽你追晒po之後明晒我仲驚

Trade plan update:

今朝寫呢個trade plan嘅時候我寫左呢句。

"想必現在有大量散戶止蝕買單匯聚在24438之上，就只看大戶會不會再去涉獵該處豐富的liquidity。"

現在睇尼明顯大戶無意上返去攞liquidity，可能佢地夠晒貨質落去。而由於價位已經繼續向下，相信不少散戶都會將止蝕向下移，因此我認為24439之上嘅liquidity zone經已瓦解，敬請各位留意。

好彩當時無貪心call返上去搏244再put，
再耐心等下個setup
Thx 塵巴

所以見有啲巴打係咁想買，真係身痕鼎喇

希望我嘅耐性可以感化你地

痕到損手爛腳了

可以負錢㗎？

牛牛得唔知點解

唔還會點

會清倉

斬手指啦，要斬晒，淨返一隻都仲督到踎屎

留名聽日返工睇

睇黎道指個liquidity zone 準備到

美期好刺激 最後一注

道指係咪到左zone?

未到

係咪同頭先高位差100點先到？

多謝塵巴
想請教下而家下面係咪依然未有liquidity

但呢個liquidity Zone係咪太大？ risk and reward ratio 1:1都無

睇人畫好似好容易 自己畫唔到

未，因為個momentum而家係沽，你要睇上嘅，就要等價位調返頭先得

差少少先2:1

你可以拉高少少個entry補返

收到
塵巴點睇到而家momentum係沽
因為上面連續hit左幾次liquidity zone都係向下跌？

塵巴想問問 點樣睇個TP 我係唔係Miss左d咩

momentum 係睇最近大跌係邊個方向

即係直觀上唔使講而家道指個momentum係跌

價位未穿底之前走係最穩陣，穿左底你唔知有無鱷魚係下面咬你腳仔

今晚美帝都夠痴線，咁樣質落 228 去做全日波幅
而家又上番黎，定力唔夠 230 走 228 call 而家想死

港女 237 睇黎又唔失

你用孖展戶口呀？

食左500 點
22850 開左買上
今日係23100 買上無走到最後輸100 點
而家食番哂
好在今日有哂f 神Facebook 講其中一個case 係急回買上

23300 個舊liquidity zone 大戶真係無比佢走
打散哂

岩岩short左張

咁快？
我未夫到位做野
買上已經食左

巴打可唔可以Share下點解會做張Long既

你去找f 神Facebook 睇
佢有一個case 分享係eur cad （好似係）急回左350 點子之後點操作

我知道23300 有個liquidity zone， 今日其實一早覺得大戶會食哂佢，所以係23100 買過一次，個張都有差唔多200 點但無食到，結果stop loss 左佢直殺落去22800， 然後你明顯係22800 見到大戶手影買上，就係22870 入巿set 22790 stop loss limit 係23370

研究下先 Thx 巴打

暫時應該唔知再上會去到邊個位 （23500 唔知有無zone 住）
23800 有機會有一個zone 但我相信頭先隊落去22800 應該有唔少已經食左
所以未必仲存在，而家暫時吉住先

塵巴 想問下低風險小小既操作係咪應該等依加到Liquidity Zone先入沽 目標睇番前底？

而家係咪就升穿個zone

其實237係咪仲有個Zone

穿左啦 理論上要stop loss

我覺得238 左右可能有，但唔知因為未到
而家睇即巿23720 左右係有阻力，但應該都未肯定到
反而23600-23580 應該有一個

正on9 仔
明明見到有個zone 加即巿頭堅頂，做乜走左注沽
無左60 點

係，穿zone 就stop loss

一般來講你會覺得個zone 有幾大

Depends on 大戶order flow 有幾大

塵巴今日恒指點睇

應該睇candle stick 定係睇盤？

認真咁研究左一日加實戰
好好玩
暫時trade 左4 次， 3 次賺1 次輸，profit 係400 點左右

可以話依加恆指個Zone在23800-23900嗎？

23700 左右個liquidity zone 應該消化左

可唔可以講下點解

塵巴想請教下HSI而家上方liquidity zone似係23900-24100左右？

我覺得係order flow zone only. 但係應該係23800-23950

巴打你呢個數字係期貨？我用左現貨

頭先穿左直殺到落236
但我用緊ig 玩d 數唔多對期貨

咁應該大家睇既野差唔多😂

岩岩又沽左張 23660

我係236 買左上

我都係 但係我走左 依家入唔入返好

好多時早走左再入 我心理壓力會大左 感覺蝕左咁

唔好入住
而家中間位入無咩着數

今日嘗試戒 真係好左
賺緊個陣比左多少少時間 不過都係賺唔盡 仲要努力

想問巴打係點坐得穩咁耐？
我23600入 睇23618 23640 穿左就搵位走
我個刻最高66 好快就棍落返35左右
我最後23648走左
跟住依家係接近237....
將止賺位再推高就改善到？ 定係心態

YM個liquidity zone而家咩情況？
未穿但係個頂磨緊
仲work嘅係咪會跌

大概係經驗同f 神成日提gei trade plan
我之前都好少會set up 一個完整trade plan
姐係if a then b 咁，但用order flow therory 加liquidity zone 呢個concept 就好易set up 到，你諗好哂a 做乜b 做乜個人就會好定，因為你應該cover 哂所有情況
我今朝都坐唔定，我睇到美期係23700 有個有效gei zone ， 原本我係plan 佢最少會去到23600 點知自己唔信自己係23680 食左，之後唔駛講啦

食左先唔過lunch
220 點
今朝唔錯。短炒都找到2次機會
呢套theory 長短線都岩用好正

239沽得？

個post開始有啲走火入魔

The Infinity Zone.

睇左陣覺得就好似系統左既摸頂底
好似而家238 有舊隱形磚，如果打唔穿就即係沽壓沉重
對上例子就係早幾日個 Levis M 字
今日開市承住琴晚234 lower low，轟上一輪落返黎235轟唔落
從而做到下面又一舊隱形磚，所以就建立另一個zone

表面睇好似好合理，但唔中方向其實係有系統地左一巴右一巴
只係叫做唔好盲開，起一個比較安全既位置搏佢開得中

我自己覺得呢套野最精彩就係呢樣
因為你出手位應該同stop loss 位好近（你會等到到價加出signal 先做） 可能講緊50 點內
但中左就幾百點咁食，當你命中率得50 % 都應該夠長玩落去

推
如果23288以上係LQ zone
佢打到接近zone頂
理論上而家put值搏率高
但個勢又好似跌唔落
係咪沽壓消化緊？
如果跌得落就即係Lq zone 食晒堆淡淡止蝕盤再落？

定咁升上黎已經代表轉左勢 呢個位嘅Lq zone已取消

其實背後concept係咪假突破？

我唔知你係咪同我睇同一個tf 我會咁畫個zone 唔知岩唔岩

Ym 23288-23629果個
樓主畫果個
未穿

我係tradingview上面睇已經穿左啦wor

類似，就咁諗你會好難消化
但當佢變成一個zone 咁就好易明白

又唔可以一口咬定係假突破
因為佢可以呢個位無限來回試
馬後炮好易睇但實際落場操作有難度
例如你避免假突破既做法, 一係就預鬆D坐, 一係就忍手
岩方向去就開車冇得追, 錯左又唔知點定止蝕位, 因為可以假名震倉隨時完結走勢調頭

呢套野我諗有個好緊要既前提
理論上佢係因為仲有未完成既order, 失衡所以先單方向郁
但冇人講過d order唔可以取消

捉區間回復或者轉勢起點唔錯, 但如果係走勢中途就易中伏

無錯，我會找大戶個真起手位來跟

今朝係穿過好短時間又落返
所以問下啫

今日急彈
咁下面係咪形成左個新嘅liquidity zone？

一向都係要等價位到zone先入市

暫時無野要做

我套理論從來都只睇candlestick，唔會睇數字的

我暫時睇唔到有

仲未識睇添，繼續研究下先

最緊要係做好個trade plan，然後跟個trade plan去執行，唔好因為情緒影響而偏離。

呢個就係完全因為你無trade plan所致

有左個trade plan，你trade緊果陣成個人都會定啲，唔會盲頭烏蠅咁

真，多謝你d post
我睇哂

你有呢個心態，即係你接受會輸嘅時候，就算真係左一巴右一巴，你明白只需要贏一半你都夠殺，唔會因為一兩條輸就覺得套策略有問題，係咁去搵輸嘅原因。

呢個就係作為一個trader應有嘅態度

無錯，我由七八年前係高登開始講假突破講到而家

呢個心結我好多年都解唔開
而家終於得

你個fb 我應該前前後後睇左2次
仲有你係香討d post

以前高登果啲有無睇埋？

無，未找到

慢慢

wa diu
回億番哂來
我2009-2012 應該都係玩緊fx
而家睇番自己唔輸先怪

23900-24100算唔算係sell order flow？ 定係其實呢個位係nothing

今日食完飯24000時入左手牛.... 頭先太忙又開會放唔切, 星期一係唔係死硬?

點解你會24000入牛。。。頂位

追完po都唔係好識畫個zone

我睇25000....

同埋我只係想食佢上升1%個位

想問下點睇跳gap上/落 你都係會當係大量買/賣盤失衡位定係當係有好多消失時間中既睇唔到交易 而唔當係gap

係咩原因令你睇25000？

樓主或者其他巴打可唔可以講下個zone嘅頭同底係點畫出黎

我之前有講過，爬下文應該睇到。

道指無啦啦行行下有裂口再補番

今日HSI 1個zone 可以用2次 每次有~300點

即係可以上？

哇 巴打7.8年前已經trade fx for living直到宜家？

請受小弟一拜

我都唔記得原來我七年前已經講trade plan

恒指234 試極都唔穿 係咪之前啲ordee未食曬呢

又lower low 如果回彈又可以用返之前個zone

243個個？😨

暫時睇23950

夜期lower low真係好邪惡

夜期照trade 基本同日期無咩分別

YM 23380 短線係咪有個Zone

新手岩岩入黎追POST
紅字個位已經唔中, 你之前話定左TRADING PLAN, 入左市就唔會再理, 如果你真跟足TRADING PLAN, TP:24876, SL:22906, 咁你張好倉到依家重拎住?
未追哂POST, 唔知你有冇答過, 如果已經答左, 唔洗理我

TRADING VIEW現貨冇跌過落23424
利申, 我有比錢SUB, 冇比錢只可睇日結既HSI日線, 所以我諗呢個現貨圖應該係比較準

MT5 TICKMILL , HK50就最低23349.3
ANYWAY, 睇咩圖就跟咩圖操作, 因為如果係現貨圖到跟樓主個方法, 同其他技術分析一樣, ZONE同買入賣出位都會相應變動

岩岩再用樓主concept trade mhi
執返少少

23410左右買
5xx走
中間pullback捉埋 當然唔係最靚位(好多時我都想捉 但其實係咪唔太好？)

事後先發現可以加埋fib retracement 會更穩陣

追左成半個幾鐘, 終於追完樓主呢個POST D回覆

咁岩又見到1m圖有d似樣

橙區係zone? (紅區係一開始鳩畫,橙區係睇到你話zone唔包頂底之後ADJUST)
黃圈就係佢打穿zone果下買入位?
雖然知道你話大戶唔會玩分鐘圖, 但時間關係用分鐘圖搵最快
請指教一下

分鐘圖好有用，用來找大戶咩位出手

HK50 M1 反而見到呢張圖

想問下個zone嘅頂係咪因為2次跌唔穿243xx
而個zone底就係左邊個大陽燭？
最後彈就可以理解成大户仲有好多buy order未平？
利申 新手想試下有無解讀錯誤

當一個方法普及之後
個底就唔會係底

睇左塵巴依套
除左睇個勢同buy/sell order flow之外，發覺我會好不自覺地留意會出現有無雙底破少少底再回上 /雙頂破少少頂再回落既形態

係咪typo.

同埋我得話明係zone ,即係一個約莫區域

好正常
呢d 黃金機會來

雙頂同雙底嘅出現唔係偶然性，一出現左雙頂同雙底，就引晒散戶啲單去頂嘅上面同底嘅下面，亦即係liquidity zone，所以你講果種情況好常見。

我無typo, 係咪你typo?唔係好明你想表達啲乜。

星期五做左Euraud
幾靚仔

我睇到，叻！

可唔可以講多小小解釋下

首先momentum係升，有埋上升趨勢線，禮拜四升穿黑色線頂位形成higher high，追揸嘅散戶好可能會將止蝕移到1.6723之下，原因除左1.6723係支持位之外，跌穿呢個位就會連上升趨勢都破埋，所以樓下形成liquidity zone，即係價位跌穿1.6723，大戶就好大機會入市買晒散戶啲止蝕沽盤。

好清晰

細節有少少唔同
但係大方向都係咁

想講其實一條友好難留意得哂咁多pair

其實如果你係等最靚嘅setup，其實一睇就睇到有無。

所以如果有靚setup，一睇就睇到，無嘅，都係一睇就睇到，唔會花好多時間。

其實睇setup方法係咪姐係價格急升/跌，就姐係代表大戶有單未升交到，等佢回落同時留意邊啲位係傻散會擺stoploss既位，呢兩個條件如果去到liquidity zone有反應就可入市。

我咁理解有冇錯

傻散

算理解得幾好

唔該哂塵巴咁無私分享

多謝樓主比既貼士，隻熊由坐到而家

你咁講，又係時候出呢張圖

其實代表星期一 或者下星期係升定跌多？

你講EUR/AUD?

恒指點睇

點知用咩圖黎睇？幾時用分圖，小時圖，日圖？

雖然有啲巴打話用分鐘圖都work，但最好小時圖以上，因為大戶理論上係選擇最多散戶用嘅圖表來set trap。

樓上話期指上轉無上過24876，咁仲會唔會平假期後入嘅平好倉？

樓主點睇

zone 頂係預班傻散嘅止蝕位 zone 底我都係大約估
到依家仲未好準確拿捏到

啊，當時有巴打問點計個頂，咁我就話如果價位升穿24876，好大機會會回落，咁就係應該會造個頂出尼，個價位最終差少少的確係無上過去。

新手留名

今日好似想上番239個個Zone?

今日咁靜既

今日有冇trade plan

今朝都精彩

午後大家點睇

有冇人short左美期

美期都有個Zone

就係見到所以先put

入左Zone

沽左睇緊

港期唔跟升真係似trap

頭先個棍野都搞笑

要捱價了🤦🏻‍♂️

無，今日食住花生先

我斬左先
由頭再來過

重新再睇下vsa 先
我硬係覺得自己miss 左d 野

Liquidity zone尼講，算係，但上面無靚嘅order flow zone，所以我唔考慮

睇來我miss 左Vsa 呢樣好重要gei 野

如果要考慮埋 order flow zone 的話，值搏率會高左但應該買少見少

番番到243咪有囉😏

如果返243，唔會距離lower low 好遠咩？

我有個basic既問題想問
Liquidity Zone唔係應該係 Order Flow Zone 下面架咩 （ for supply Zone )

咁就睇你中意贏錢嘅快感多啲，定係中意trigger entry嘅快感多啲喇

仲有個momentum可能已經變左升。

其實order flow zone周圍都有，我哋想揀個命中率高嘅來trade，所以先想係liquidity zone裡面搵。

依加突破左個momentum 真係似升

塵巴點解話個momentum可能變左升？

道指番番24200個個雙頂位...

咁個ZONE 雙向, 都可以話下面試左兩次都唔穿係一個實淨ZONE
而家打穿239就變左係底ZONE，上望返250 又得

243-244 左右睇下有無大戶order

當上個禮拜呢個zone fail咗，其實已經係一個警號個momentum會轉，所以我先主張今日睇定啲先咩都唔好做住免損手。

假突破日線頭肩頂後，真突破小時圖頭肩底，報復式反彈

今日輸錢但學到野
交學費

Order flow zone姐係大棍穿支持阻力

耐性可以話決定你成敗，所以睇唔透真係應該忍忍手。

真，太心急同無睇清楚
要檢討下

講完即穿個zone

塵sir,
H1 圖睇到 23905～24000 可以視佢為一個buy order flow zone 吧？
Momentum 有向上跡象，都值博？

果度都ok，現在來看，買,值博過沽

好好觀察下呢一段先
道指245 樓上照計應該有一個zone
道指一路夾上去好似無阻力咁

因為market momentum已轉，現在來講搵機會揸會著數啲

你岩
我根本唔知個頂係邊

我頭先都put 咗呢段，點知爆升隊穿咗個zone

同路
一爆爆左500 點上去

雖然瞬間隊咗個zone，但至少知道自己concept 係啱

我都中左招，估唔到個zone 一野就穿即止蝕
仲有大把野學

而家玩緊try and error
但個concept 係work

估唔到咁多巴打都中咗伏

大家都覺得240 左右有order flow zone
大戶一野車爆哂
而家睇番轉頭其實238穿左就唔應該再沽
只怪自己睇得唔夠多

其實我覺得個setup 叫靚，只不過巿場隨機性控制唔到，如果再有下次類似咁嘅機會我都會去馬

我仲差少少，今日企錯邊
應該會睇遠d

HSI 仲要239回左下先強力向上，完全中計

巴打你time flame 用幾多?

HSI 我都覺得好靚⋯
但而家發覺自己分唔清個勢
仲有大把野要學⋯

如果佢唔落多次lower low 我地唔會中伏

錯咗未必=唔啱，我地做到就係根據自己個plan 入巿，之後賺定蝕已經唔係自身所控制

態度正確！

就係發覺自己一開始睇唔到問題係邊

我用5 分， 15 分， 1 h 4h 1d

我用1H 多，M5 好似太多資訊

Time frame 大好d
只係我慣左短炒

Nzdusd同usdjpy算唔算入左zone

到左舊zone
係咪應該沽

應該沽？定跟momentum追升

Nzdusd可以留意下

好似冇乜反應

睇來248 係大戶沽盤位下邊245 有個zone 大戶食唔食呢

暫時未見到有zone

245 樓下應該有zone
24350 左右應該都有一個

就睇個zone係大戶定血肉長城

恆指/道指?

無錯，我係24770 開左沽，24500 食左反手

個theory 係好

但比較難應用入股票

FX 基本面影響較細 (短期內）

同埋 FX 有大莊

FX 用呢個理論適合好多

暫時fx commodities index 都可以apply 到，但股票暫時sort 唔到

理論上唔會有大分別，除非個市場本身流動量唔大，例如啲細價股。等我得閒研究下，遲啲揀隻股票寫下。

道指243個Zone好似幾方便出貨

今晚似出貨日？

塵巴想請教下恒指而家係咪暫時都未有zone，突然一直上急升

如果聽朝升穿今日個頂24572，咁今日個低位24283下面就會形成Liquidity zone.

道期日圖
246樓上

唔穿既話無higher high 仲係咪liquidity Zone?

應該都係
你睇下而家恒指張圖

無higher high 陷阱唔似係喎

其實都有支針，而支針穿左所有高位除左對上個支針

但243 樓下明顯有一個zone

個理論概念好似唔關針唔針事？
要搵塵巴請教下先得

我都睇到疑似有，但唔肯定，搵塵巴解答下

應該關
出針姐係上邊有大量沽盤

睇下塵巴幾時上水請教下

未穿琴日高位既話，應該唔會有足夠liquidity係個zone到？
即係未必係靚zone

應該係要穿琴日高位=higher high，如果佢再落返去~24250 個liquidity zone 就call 得

我自己解讀係樓上有大量沽盤，所以一野掃番哂落來，如果大戶要殺上去就要而家明刀明槍咁買上去
但掉番轉243 樓下已知有大量stop loss order
只要一穿就會直落呢個時間就會有足夠liquidity 佢地就可以係呢個位隱藏自己入巿
所以我傾向向下殺先

因為唔穿琴日高位=無人追call=無人set stop loss 喺~24250 個liquidity zone=無大量單比大戶入場
我估係咁

個問題就番到 係咪穿Higher High 先係叫有人追call 啦

我諗你可以當成confirm 個trend ？

大戶應該唔會係higher high 度買上
我覺得有時佢地推上去係引人買 / 試緊邊度有沽盤

如果跟技術面睇就係，因為出signal 向好先會入巿，即係突破阻力位呢d

而大戶就會呢d 時間做野
因為liquidity 夠大

個concept 應該係咁 但呢幾日都錯邊

因為主觀覺得240 樓上個zone 頂得
而大戶就係想殺哂佢
我自己miss 左234 個彈上來個下穿238 其實已經代表用哂呢個zone gei liquidity 應該諗清楚

琴晚美指同金做錯，一棍穿咗zone

美期243 個個zone?
去到而家都好似未玩完

24400

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

上番246
我係245 買左上

我唔會當係

係呀個概念同candlesticks形態無乜關係

絕對係

佢地唔會做蝕本生意，係傻散先會。

所以點解我出左trade plan之後，見價位向下走得太遠，我就cancel個trade plan，因為散戶d止蝕會四散，所以果個liquidity zone已經瓦解。

恒期而家有higher high

原本都好靚仔，但記得琴晚道指插左一棍落去，想穩陣啲check下黑期，見到咁樣樣

即係唔算係zone??

無理由當無事

入來學野。多謝

time frame 愈睇愈大 由M15 > H1 > H4，感覺time frame愈大個趨勢會易捉D 同埋雜訊都少D

塵巴想請問你呢門技術有冇咩書推介?

今日追晒post, 第一次試下應用係NET, 唔知岩唔岩?

同埋我唔係太清楚個liquidity應該畫幾大

睇個勢又幾靚

最理想係落到前面技棍先call

呢個一定，你去到5m圖，一個畫面可能有幾個trend

都係果句，等我出就有。

之前都講過，何生唔會出本"葡京操作秘聞"話你知佢點陰你啲錢。

幾靚wor，唔錯，個zone可以劃大少少

瑞聲呢張係4H圖 你地覺得係咪一個Liquidity Zone?

道指睇來就爆落

塵巴，咁黑期算唔算已經用左個ZONE，已經開左汽水蓋？

升穿Zone再跌左落黎

恒指個Zone係穿24000先叫破Zone

HSI 差5點入zone 但依家已經升咗空

order flow係大量買盤既位 而liquidity zone 係散戶位
而hsi今次兩個zone重疊左
有無理解錯

Order flow zone係大戶掛單嘅位置，Liquidity zone就係散戶區，若果兩個重疊就係最理想。

衣家咁睇，真係要深究呢個問題，究竟黑期會唔會對trade plan有影響。

定其實會睇黑期嘅人唔多？

700, 9988, 3690, 6185 依類個股又適唔適合用order flow呢

我覺得呢類要企係黨既角度睇

我睇返正常圖先知原來IG 圖咁唔同 好多時以為入zone 但正常圖根本無出現過

Ig 應該都有唔少大戶
所以有參考價值

塵巴如果上面係liquidity zone 最近既order Flow zone係咪係個幾支陰觸既底度

終於入zone 了

你個zone梗係好細，其實價位15號已經到過Liquidity zone即刻跌落去，今日再入少少再跌。

琴晚見到現貨圖咁靚仔本來準備出篇trade plan，點知見到黑期咁樣即刻hold住，睇尼一定要check埋黑期穩陣啲。

如果係差少少我都覺得無所謂，但好似琴晚咁一野插左落去但完全無反映就真係唔得。

咁黨嘅指令最終都係轉化成order flow再反映係價位上面

個ZONE 穿到240XX

THX 塵巴
不過佢又做左個HIGHER HIGH先回，個ZONE 仲有係效？

但係個ZONE穿左24120，我覺得fail左

個zone係前晚黑期插落去時已經用左，後來係果道反彈先造到個higher high，所以今日跌返落去時果度啲orders已經無左好多。

唔該塵巴
今日又要忍手了

估唔到咁快穿咗zone

好多陷阱

廿三條過左穿23400都應該唔係好誇張...

要來始終要來

下面有冇zone?

見到廿三條，大戶都將個zone 愈推愈低
Momentum 向哂下，睇上面有無zone 好過睇下面

政治市

其實226-228好似一個Zone

塵Sir 今日大成交插千4, 放左咁多liquidity 出來，應該點set 下面個zone

請教下咩原因你估226-228係zone，因為你個推斷幾準確

我估228-230係zone，係14:00-15:303支30分鐘燭，見大成交跌唔落。23835渣左即月期，60點止蝕打左。之後乜都無做過。

226 下似

短線23038樓上好似 Supply Zone?

係 但短線好多trap

依加係咪無Zone係上面，但係Order Flow 係咪聚曬係228？

笑撚死
一篤就穿

我地要係升嘅momentum先會搵buy zone的。

TP左未？

23028係60分鐘線都做左個order Flow Zone?

不過睇落唔會番上去

係機會啦

Trade plan 放係23050 Put好唔好呢

跟住trading plan 走

呢個位的確係暫時最明顯嘅阻力位

黑期到左依個位
但今晚香港反而無夜期TRADE

今晚無夜期咁大獲😨

岩岩開始學樓主方法, 咁畫想請教下大家意見
PS: 我唔肯定, 可能畫錯晒, 唔好跟, 我唔係樓主同其他ching咁勁

用開IG 所以到價個trading plan都會照execute

呢度係咪Order flow?

比較似傳統果啲support becomes resistance

我係打算到依個位沽

1: 周線，日線係下降trend
2: 小時圖有3支大陰燭
3: 依個時間內成交大，大戶可能有沽盤未成交
4: 大部分沽既散戶將止蝕位放係期指235-238依個range

多謝樓主無私分享理論，希望我無曲解你既心血

另外今日恒指收高過上星期五收市價
但有部份成份股，今日收市係低過上星期五收市價
所以我偏向沽

今日等左好耐都唔到
239最盡
朝早偷揸左d 今次坐耐左

唔好咁講，每個人都有自己果套睇法。

點樣可以分到係價格陷阱定真係穿左支持位開始轉勢?

穿Liquidity zone

琴晚GBPAUD 中哂

呢個？

係咪呢支棍下穿確認跌勢，等返覆上返zone先short

GBP/EUR 都食咗糊

第一下穿黑線就係lower low，咁上面就形成liquidity zone，我以為果位巴打係入左呢條，點知佢typo。

但我個setting係畫得岩？

Sorry lo

個concept無錯

CHFJPY H4 啱啱食糊

塵巴，HSI算唔算入左liquidity zone (紅色位置) ?

我覺得算

USDCNH 係咪整左個liquidity Zone?

咁事實最明顯嘅阻力位都只有23500之上，所以都可以話算。

如果make a lower low，7.1500之上算係liquidity zone

Usdcad出左個勁靚setting冇入到

可以all in call?

你當我沈大師呀？

啱啱寫左篇澳紙

支持

而家上到紅色zone位
咁應該係點部署？

H1 圖又幾靚 H4 圖好似無咩signal

穿左zone 了
輸左

穿咗就回

俾我落SL 都會落嗰個位

即係要買上？

直盤好似得aud有啲setting

Zone係上面唔係應該put咩 點解call

Liquidity zone裡面都要有靚嘅order flow zone我先會考慮的。

咪係，所以我覺得佢當我沈大師串9我

塵巴今次係唔係覺得個order flow zone唔靚？
定係只係整個交易系統入面，正常會輸嘅trade?

上個禮拜話立國安法之後個個都睇淡，之後有學生問我有咩zone好沽，我就唔係太建議。我就問佢，好簡單，個個都睇淡，你係大戶，你會點做？結果禮拜一差不多升成千點。

如果你睇長線少少，上個禮拜見個局勢搶住沽果啲散戶而家又瀨晒野，最明顯放止損嘅位置係24876上面，大戶要沽嘅話，應該唔會放過佢地。

請教下24876個位係點黎, 係咪用依轉反彈浪最高個位?
因為我睇左幾個網 4月29同5月4期指高分別係24777同24758
同埋我既圖同你果張, 有D位match唔到

又係老問題，我係用MT5圖睇，同futures或者出面另一啲圖表個價位可能有啲出入。

用24876個位就係因為而家沽緊嘅散戶最有可能放止蝕嘅位置就係呢度上面，你睇緊咩圖你自己adjust返個價位。

咁個liquidity zone 嘅頂部應該喺邊？ 唔該塵巴

咁姐係今次有可能輕微升一升穿佢
等淡友止蝕提供流動性比大戶沽貨走人
或者反手打返落去？
要升穿咩位先確定大戶有心打到更高？

跟本hai假過西啦，好快全部大陸股

全對。

呢個Liquidity zone難搞啲因為學你話齋有機會打穿埋25736先回。

我第一次回post
25736係咩位嚟？

但係今次升穿哂紅區
明顯變左強力支持
大戶冇食糊再上
聽日現貨可能又248xx 呢d位
咁再破嘅機會有幾大呢
點搵目標價呢？

我都好想問呢個問題
如果成個散戶區既貨食哂
係咪唔應該睇淡

塵巴嗰個係日線，你呢個係小時圖？

所以短線向上，上24876再有機會有一個liquidity zone ?

其實紅區都唔係咩強大嘅位置，要考慮沽，都係24876樓上，但係又覺得佢會打上啲先回，所以都係睇定啲穩陣，所以我都無出planning住。

同問
新手請教
由早兩日企穩238都反映緊個市向上
咁到今日243收十字
好似師兄咁講，聽日上到248機率會再大
咁會唔會食到盡，食埋251熊？

定抑或是251熊已經會嚇走哂，再上都冇意思

無錯，24876樓上都幾肯定係liquidity zone，只不過怕佢地會打高啲先回所以想睇定啲先

如果真係殺到257xx 成千點都好闊。。。可以點控制風險？

睇左你aud個post
你用呢個策略trade 左幾耐？

要睇個zone有幾強，如果一個強嘅zone都比佢搞掂，咁諗轉向係合理。

就係因為太闊，所以想睇定啲，寧願miss左都好過損手。

Order flow就trade左好多年了，加埋大戶陷阱呢個概念都係呢一年半載嘅事。

學到野

未必，就係因為見到25736上面有order flow，所以先驚佢哋殺埋上去先落尼。

唔好意思，想問下order flow 可以點睇
個liquidity zone 又係點樣定

要學睇order flow好難幾句說話講得明

Liquidity zone你可以當為散戶區，一啲好明顯嘅支持/阻力位之下/上，通常都會匯聚傻散啲止蝕（加埋玩breakout嘅傻散），咁大戶如果要搵對口單嘅liquidity，就一定係去呢啲地方。

breakout 個part 明，但係個range 點定？用上面恆指張圖為例，點樣睇到257先係個zone 嘅頂部？
order flow 係睇啲盤嘅成交分佈？

我套order flow theory同一般坊間睇成堆數字果啲order flow唔同，我係純粹睇陰陽燭嘅升跌，用邏輯推論大戶order flow嘅位置。

單邊市完全冇得搞 點算

可以練下耐性，唔一定時時要有條trade揸手嘅。

係 前兩日變左賭錢輸曬 宜家開始寫d每個交易步驟同交易記錄 分析改進
真係要衰過先吸取到教訓 F巴你講咁多次我都係變左賭錢

只可以同你分享經驗，提點下你，呢樣野真係無人可以幫到你，除左你自己。始終係要衰過先會成長，我當初都係，希望你可以吸取教訓。

F巴 我想問 宜家HSI四小時圖如果再出現一個HH係咪就有一個zone出現左係24090

唔係好睇到，可唔可以劃張圖睇下

F巴 HHI 似一入ZONE 回調
之前做過LOWER LOW先試返個ZONE
係咪可以視之為仲有效

理論上係，但你要留意，如果整多個higher high，價位已經好接近或甚至升穿到24876上面嘅liquidity zone，所以係現階段來講揸嘅話風險比較大。

24876個zone係邊到黎 因為我係期貨 四小時圖見短期內都無呢個zone

我諗我明你講乜，你意思係如果一個沽嘅zone已經到過，係果度反彈後仲造左新嘅lower low，咁之前個zone係咪仲有效?

答案係，不過你要將個zone推高返去到佢開始反彈果個位。

其實唔衝突 我等佢上完之後回落再買佢反彈 上方個zone會對我造成咩影響？

你個buy zone屬於短線，上面果個sell zone算係長線，除非真係轉勢向上，否則你個buy風險較大。

姐係長短線momentum衝突嗰陣 長線既zone 會可靠過短線zone ？

咁呢種情況應唔應該做呢個trade？

除非你好有信心佢會繼續上，否則揸嘅風險大，我唔會做。

咁如果呢個情況去hit左248個zone應唔應該做呢 都係衝突情況

想問吓22750係咪有一個Liquidity zone？

咁係咪應該調返轉去到248嘅時候就要沽？

尋晚夜期咁樣上 好似真係想殺埋257咁
塵巴點睇